躁情侶罵示威者兼打人判社會服務令 離庭罵記者「黑記 曱甴」

姊弟戀同居情侶去年8月清晨醉酒後，在將軍澳辱罵示威者為「曱甴」並襲擊途人。其間四名途人欲調停，卻遭女方發難以手掌及拖鞋施襲，男友亦出手「護花」打人，最終五人遇襲受傷。肇事情侶早前承認六項普通襲擊罪，主任裁判官徐綺薇今分別判兩人履行180及100小時社會服務令。惟女被告離庭時未有改口，辱罵在場記者為「黑記，曱甴」，身旁男親友更衝撞記者，阻止拍攝。

#觀塘裁判法院第一庭
#徐綺薇主任裁判官

#不是聲援

江詠虹(49)、李朝偉(38)（#0828將軍澳 稱呼示威者為曱甴，及後與一名男食客發生爭執）

兩份報告正面，被告皆同意報告內容。

辯方再指D1受酒精影響犯案，D2一心希望協助太太，辯方希望法庭採納社會服務令報告建議。

裁判官宣判前指認為被告失去理智，加上考慮求情信等，認同本次應為個別事件。考慮到社會服務令報告正面、D1還押3星期、沒有預謀，幸好受害人傷勢不算嚴重。

D1的5項襲擊罪判處180小時社會服務令，同期執行，D2 判處100小時社會服務令。

6條罪都唔洗坐

出佢樣啦

hodor~hodor~

買多左蘋果既手足 唔好齋擺屋企 當派報紙咁直頭擺去隔離鄰舍門口！

鬧埋法官啦 笨㭍

無刀渣, 有刀就高尚情操

藍c 特權階級

低端人口

女被告江詠虹（右）與男被告李朝偉（中），男親友（左）則在庭外撞記者。

38歲成個58歲咁嘅款

舔老西

六項普通襲擊罪，主任裁判官徐綺薇今分別判兩人履行180及100小時社會服務令

呢句真

明明仲大罪過 一枝鐳射筆
但判刑仲輕過果單
法治 笑撚死人

仲要食得好偏

正想講，都唔知叫佢廢中定廢老好，個樣仲殘過我

6條襲擊罪判社服😄

報細20年呀? 38搞到咁點做到

你老味 判得咁輕

藍屍狗去去黎黎都果幾句

邊個d 親友認返